【柒出國際】以色列媒體報導香港七警自比猶太人

Hong Kong Police Face Israeli, German Backlash After Comparing Local Cops to Jews Persecuted by Nazis

An officer made the ill-advised Holocaust comparison at a mass protest held after seven officers were sentenced to two years in prison for assaulting an activist in 2014.

A photo from February 17, 2017 shows an activist outside the Hong Kong District Court holding an image of seven police officers found guilty of assaulting an activist in 2014.
Credit: Anthony Wallace, AFP

Hong Kong police faced a type of a diplomatic incident this week after an officer compared local cops to Jews persecuted by the Nazis during Holocaust.

The incident began on Wednesday night, at a mass protest held after seven police officers were sentenced to two years in prison for assaulting an activist in 2014, according to local media.

During the rally, according to the South China Morning Post, a police officer addressed crowds, saying: "It’s like we’re now in the second world war. We are Jews facing the persecution of the Nazis, aren’t we?"

The newspaper said that the protesters, consisting of 33,000 former and current police officers, yelled "yes" in response. The officer was identified as a station sergeant from the elite Special Tactical Squad.

On Thursday, the Israeli consulate in Hong Kong released a statement denouncing the comparison.

“Without relating to the trial of the seven police officers, the alleged statement at the rally that made a reference to the persecution of Jews in Nazi Germany is inappropriate and regretful," the statement said. "We wish no further comparison will be made to the Jewish Holocaust."

The German consulate followed suit on Friday, saying that the reference "shows a regrettably insufficient knowledge of historical facts."

"The Jewish population in Germany was persecuted by the State and all its organs during the Nazi dictatorship and millions lost their lives. Therefore the comparison between the Jewish victims of the Holocaust and police officers convicted for an abuse of power is utterly inappropriate."

The Hong Kong Holocaust & Tolerance Centre said in a Facebook post that the comments “trivialized” the Holocaust.

The South China Morning Post cited a police source as saying that the force is trying to arrange a meeting with representatives of both consulates in hopes of rectifying the situation.

“We need to stress to them that the comment does not represent the force and we disagree with the comment as well,” the source was cited as saying.

Another senior police source cited by the newspaper said the situation is “out of control,” expressing concern that the backlash was hurting the force's image internationally.

“The consulates could make a formal complaint to the SAR government,” he said. “This would be very serious and damaging if it happens. It would become a diplomatic issue that the force cannot handle.”

以色列唔係用希伯來語架咩
點解係英文既

呢單嘢上升到外交層次
完全係挑釁猶太人矛盾

支那人支那香港人唔係用支那字架咩
點解街上會有英文

用下個腦啦

柒出國際

連登真係多白痴

個男人個牌又係無腦
我理解到係七條柒頭入去受就係彰顯公義

果件係黃屍黎架

呢個post 咁多笑點

驗眼啦

大大把黃遮

上埋德國新聞未？

如果上到new York times同guardians 呢啲最好，大家努力

lm

你就真係無腦

因為佢就係想你咁理解

連登仔容唔容量我講句粗口啊?
陳黑警 我屌你老母

It’s like we’re now in the second world war. We are Jews facing the persecution of the Nazis, aren’t we?"

豈容小國以色列對中國香港說三道四

以色列總理飛緊嚟香港 係過境定點 點解可以冇報導

過境姐

係正人哋國家總理亞洲出訪途中爆呢啲事出黎，班差佬真係識揀時候 仲要佢會黎香港，難怪班差佬要撲火